新城市廣場外圍走火通道經常上鎖

新城市廣場一期外圍的走火通道經常上鎖，其後管理公司職員才解鎖。而市民多次反映甚至聯絡消防作出投訴，發展商仍然不理會。

過程：
第一次 星期一 12月30日
12:30 打電話及電郵去 沙田消防局投訴大家樂走火通道地下鐵鏈鎖門。
消防局回覆：巡查後發現冇問題。

第二次12月31日
16:26 打電話及電郵去 沙田消防局再投訴返第一次嘅嘢。
21:52 消防符Sir巡查後回覆：當時去到唔見有，話冇問題。

接聽完消防符Sir電話，聽完佢一輪廢⋯，真係火都嚟，我即刻換衫沖落去再睇，一樣係鎖住冇改，立即打電話俾沙田消防局，符Sir接聽電話，佢想推我⋯⋯。我話你要即刻嚟我喺度等你，我唔會離開，我仲叫阿Sir，求下你救下我啦⋯⋯火燭鎖埋死人㗎佢局住要開車過嚟。

23:30 沙田消防局車到達

2020年1月1日

00:00 消防嚟到新鴻基職員攞鎖匙解除鐵鏈

11:08 吃完早餐後約去百步梯睇，新鴻基職員全部用鐵鏈上鎖頭🔒有關消防出口通道。

對於新鴻基有關安排，漠視消防條例，罔顧市民安全，多次反映甚至聯絡消防作出投訴，新地仍然不理會，目無法紀，對居住在新城市三期/沙田廣場/偉華中心住戶及一期公眾通道市民構成嚴重危險，漠視市民生命安危。

Sell HK

推
報ICAC
懷疑消防同地產公司勾結

唔好理ICAC有冇用先 開咗file Sell HK同消防就有所顧忌

撳錯不推文 自膠

推

用申訴專員公署去告果個消防局指揮

不過要你實名

你都開過名啦...係煩啲

SEll HK 想申請不反對通知書？

push

咁中意鎖咪幫佢落多d結界囉

加多兩個落去

亂入下 屌啱啱經沙田好大陣煙味/𤓓味 咩事

唔洗咁dum本架
AA膠是個好東西

消防係黃

區議員做野啦

沙田區議員係時候

火魔真係要克制多啲，依家啲商場又上哂鎖，一唔小心真係燒死晒成班人冇得走

印象之前荃灣大鴻輝都有相似情況
每次有消防突擊查後樓梯有冇阻塞，都一定有人通風報信，事先會清好哂
定其實所有行業都係咁，屌！

容海恩：開file都不了

到真係有火燭 死咗人 到時Sell Hong Kong會賴 個鎖係示威者整 埸火警係示威者造成 信唔信肯撚定一定係咁

所以而家公開定佢本身已經咁